窮人條命真係唔值錢?

睇見有人係度屌媽咪麵眾籌醫病
我想問窮人條命係咪真係唔值錢?
如果有事果個係你自己
你屋企又冇錢,咁你會唔會求人比個希望你?
要屌既話,係應該屌香港個醫療制度
點解生cancer都唔可以得到一個醫療保障

資本主義社會
but癌症依啲咁普遍嘅病醫要咁貴係一件好撚戇鳩

嘅事

話佢果d人根本就係妒忌佢咁出名 咁多人支持佢
自己就冇人識

而家先知？

窮人最值錢就係條命

共產你仲大鑊
冇人想努力 只想等人埋單
邊個幫你醫

係

香港太多偷呃拐騙先會令到件事咁負面

meanwhile at Cuba...

如果未來機械 人工智能取代大量產業
能源充足 共產係可行的

咁啲費用咪又係政府俾，唔係話唔可憐，但有階級觀念就係咁，咁不如共產？這就是社會，不同階層享受嘅生活一定唔同嫁啦，你無買保險無儲定錢，怪邊個？唔好乜都怪政府怪制度行共產就可以無階層分

認同 醫人變左商業

你問所有人，一個清潔工一個醫生，個個都話醫生條命值錢啲嫁啦，得一個機會都會俾醫生，這就是現實，人生就係唔平等，有人靚女有人肥婆

資本主義

就係唔值錢
嬲d咩

有無諗過，個醫生用咗幾多努力去建立個價值？

所以咪話總有人條命係相對唔值錢

有得醫係因為有人研究點醫，有人研究因為有人投資，有人投資係因為研究成功就可大賺。

以2018年諾貝爾醫學獎得主“本庶佑”個故事講下，本身佢係1992年已經寫鳩咗個理論出嚟，之後一直搵人投資研究，好多人都當佢岸鳩，覺得個方向行唔通，佢不斷去搵藥廠合作，俾嘅錢始終唔多，做嘅研究就有限，最後美國有間大藥廠合作，終於成功咗。

日本有個節目去講點解日本嘅藥廠會錯失這些機會，因為日本藥廠規模唔大，一個大研究已經要賭身家。仲要唔知要賭幾耐，幾十年冇成果就白燒錢幾十年。

btw以共產主義命名嘅國家，冇一個有成功嘅大研究，而香港北面嘅一個國家，連一連最普通嘅流感疫苗都做唔好。

到時AI取代埋你個傻閪tim

有英籍喺英國醫使唔使錢？

窮都有得醫 遲早一街窮廢老
後生唔計劃將來唔儲錢
連有病都冇錢醫
咁點解唔死左佢

求之不得
如果有咁勁嘅未來 我希望可以見識到
如果連人類文明終結我都見證到可以話此生冇憾

資本主義下貴有佢道理既，藥廠要研發新藥係高風險既投資。完成可以靠佢牟取暴利。但有時投資又好易得個桔，未搞掂已經執咗。所以都要藥廠有規模。

因為利潤係唯一動力。藥廠如果無資助都只會投資番落啲大眾既病。

根治之道係要行社會主義醫療體系，依靠國家黎分攤風險，同埋靠國家級既規模黎承擔開發資源。而且最重要係研究方向唔再係為利潤，而係為左需求etc

古巴呢方面係厲害

Blm

咁咪成個世界都係廢人
其實我覺得如果未來科技發展到哩個地步
共產就算可行
都係會向資本主義步發
只會係由擁有哩啲技術嘅人做社會最top
最多只會行假共產好似中共咁
最top都係一班資本家

plm poor lives matter

資本既分層唔係靠技術 能力 而係資本根本資本主義社會係一班寄生蟲就拎最多 生產既人拎最少

到時既資本唔係財力 係權力

要開口求人已經好唔容易

炒股咁多錢 都唔買保險 怪邊個

你俾得起幾多錢 你條命咪值咁多錢囉
一百萬俾你醫好 你賺得返咁多錢？

其實兩者都差唔多
但資本主義有拎低層有向上流嘅決心
成為俾人壓榨得少啲果一班
再好彩嘅就做埋壓榨人哋果個
但共產主義好難好似資本主義咁以人做個體
去展現個性

其實共產先容許到個人既自由既發展
因為人類唔使再受奴隸，又可以自由選擇工種，如果係社會主義存在較多既階層，決定上流既都係能力 民望 資質。但末期既資本主義幾乎就係靠資本已經決定哂一切。

其實如果做到你所講嘅地步，
真係要高科技到差啱多全部資料都係無限供應，
但就算撇除物慾
變相可能會追求權力
我覺得要去到理想嘅共產主義，
真係要冇晒任何慾望先有可能，
但人類要做到無慾無求嘅機會好微。

資本主義就係咁，就要買醫保黎同保險公司對賭
但資本主義發展到香港咁有錢醫病咁基本既事都做唔好係可悲
社會主義做到俄仔咁既都叫做有得醫下，當然都係鳩醫
但畸型既社會主義東方某大強國，就拎哂資本同社會主義最差既野，集兩家大成

if the world have free energy, maybe ...

又唔需要依賴人性要有咁高要求，我自由都覺得人性係傾向惡或者惡係根除唔到。
但到時都應該會有文化同法律去影響班人

改革開放前既醫療保障仲好過而家

佢成日買咁多 你覺得佢無錢醫咩 只係唔想用自己錢醫姐

憑佢本事，無咩野既
但d 人有錢可以做其他野既，例如幫手足食黃店，希望唔會再見到告急既情況啦

d 人捐比佢都係想拎光環由佢啦，香港人就是這樣

咪玩啦 因為佢係媽咪麵咋
到真係有個冇人識既窮人出黎話要籌錢醫病,你估仲有冇咁多人理佢幫佢

要搞清楚一樣野活體實驗定醫療保障

保險萬能咩，你未試過買完冇得claim

咁講啦
好在佢係媽咪麵
如果唔係分分鐘比人屌完之餘仲要籌唔錢呀

有冇睇過佢買幾大先
佢好似只係買一兩千港紙

我唔反對你捐錢 但我相信有其他更需要既人等緊你幫

相信會比幫一個有錢玩牛熊冇錢買保險既人嚟得更有意義

生命係平等, 但佢既價值的確唔係

開post咋喎

你去移民共產主義國家
多撚謝晒

古巴優越過美國先美國連obama care 都收埋皮
古巴係保障同醫療研究都體現制度晚優越

必要時醫生識拖地掃街抹抬
清潔工識唔識做手術?

所以我咪話人有貴賤囉

我做完手術之後玩過邊隻牛邊隻熊？

同埋我係有買保險架 只不過買左半年我就出左事 搞左半年都未claim到筆錢 同埋agent都已經講到明就算claim到都唔會多

最後 玩股票係我依家唯一既娛樂 同唯一既支出 一個月我既支出都唔過兩千（都唔知有冇） 我覺得都唔係好大問題姐

唔通我要連車都唔搭 飯都唔食 燈都唔開 將一個人基本生活既用錢都放入我筆醫療費到 咁先可以出黎眾籌？

有D野得唔到就唔好強求
因為唔係人人都有選擇既權利
社會未望步到呢一步，香港更加唔會有呢一日
BTW,藥廠係吸血公司黎，我有末期唔會醫，會做其他野，等死都唔益藥廠

Take it easy, bro
支持你

唔洗解釋喎 呢度大把巴打支持你
心情會好影響病情 多啲休息

或者你有時間可以做多啲宣傳 叫巴打捐啲比其他有需要既腦癌病人 唔洗得你一個受惠

挑
本人出黎親身解釋比你知
你就叫人唔洗解釋
仲話人唔好影響心情
收皮啦
明明你就係其中一個影響佢心情既人

support you

有cancer我唔會醫 無野留戀

仙人2.0

有冇諗過，人地唔係唔努力，係冇機會努力？你估個個好似你咁一出世就衣食無憂？幾多大人細個未有免費教育冇錢讀書？幾多人就算有免費教育都冇錢俾個好環境仔女讀書？

共產最大嘅問題係佢會令人/事物無存在價值

唔係窮人條命唔值錢
係唔出名既人條命唔值錢

試下另一位不知名巴打出黎籌錢， 就算自拍埋化療光頭都未必籌到一皮野

你想人點答你？你可以打飛機話人人平等，但事實就係窮人條命係唔值錢。好簡單一句，公屋仔去唔去到養和醫院？
利申：未去過養和

有無諗過，係唔係所有同樣年齡，同樣學歷都做清潔工？佢窮過你/教育少過你，成就一定低過你？

細個時都覺世界有可憐人，而家見識多咗，可憐之人必有可恨之處，少啲賴地硬

等睇連登仔又炒多次車

咩人都去到係睇你找唔找到數姐

咁你咪去北韓囉思想家

共產個理論係好好添
不過實際執行就行唔通
因為人做唔到公平 由其係有權既人

玩股+基本生活費先支出兩千？
因為啲錢係個倉度 所以唔計支出？

面神係連登係靈魂人物嚟 一定要好返阿佢
課咗2000

你收一收皮啦好嗎
你以為全世界都玩咁大股票咩

基本上 我睇左連燈一年 麵麵好似冇乜贏過我信佢真係冇乜錢

加油牙麵

其真好多被麵仔燈死左 搭沉船
以前係財經台有條友訓身牛熊
點知同麵仔同船
咁就消失左個user

搞笑 抽完水話唔洗解釋喎
啲人捐唔捐錢 捐畀邊個 應該唔係你決定有無意義掛

都唔係嘅，如果真係做到無貪污嘅共產主義，對平民同不求上進嘅人黎講係好事黎嘅類似以色列啲集體農場 共享生活咁(? 但應該好難喺國家層面度實行管治。

你盲？ 我冇反對你地捐錢喎

得閒爬文解釋比啲三唔識七既人知 不如養下病啦 （如果真）

麵麵唔好嬲豬
見你娛樂都係出街行下 睇吓舊時啲樓盤
約人食下飯 就知你好慳
呵翻你

嬲到腦魔都唔用，錫番

佢比你呢d人質疑咪要上黎解釋
唔解釋一陣冇人捐錢咪冇得醫
間接地其實係你搞到佢冇得養病

成個蘇聯做咗咁大個社會實驗 我覺得真係無謂考慮
呢啲集體農場 都只係寄於資本主義底實行
當連外圍都係呢種集體社會主義 又行係返蘇聯舊路
共產主義 留返畀家庭作為單位嘅社會啦

共唔共產都有一堆廢人呃飯食啦
扮乜

行一轉金魚街就知道啦

每人對金錢睇法不一樣，唔可以用自己的想法加諸他人

點會冇 連登仔大部份都心地善良 （除左我）

唔夠再上嚟籌啦

大家唔好屌住先
其實有關愛基金可以幫到佢
身邊真係有朋友成功申請
有社工跟 希望大家比啲實際性既幫助啦

竟然有人屌醫病貴香港醫療包底已經包得好盡

其實真係唔值錢 唔信你拎份絕症報告去買保險/做按揭睇下人地彩唔彩你
媽咪麵眾籌醫病 各位隨緣樂助 有乜咁大件事

Poor live matter

第一 我話你抽緊水應該無問題掛

第二 「相信會比幫一個有錢玩牛熊冇錢買保險既人嚟得更有意義」 你依句意思應該講緊捐俾個玩牛熊又唔買保險唔夠俾其他有需要人有意義呀嘛

但係今日啲人揀捐俾邊個係有無意義既應該捐個人自己決定掛

你覺得無意義既你唔捐咪可以 應該唔洗再向一個病人抽水掛

邊句係話唔比你地自己決定 咪話唔反對你地捐囉

你自己信佢係一個病人姐 我冇話我信

係
但講緊啲人才有冇動力去發展

屋企有冇錢的確好影響小朋友讀書發展空間？唔係所有同樣年齡，同咗學歷都做清潔工，但係大部分都係低學歷工作，唔好見到個李嘉誠就以為窮/教育程度真係冇影響啦

大種乞衣

只要仲係人類去主導既共産都冇可能成功
除非有日真係電腦控制晒所有野
先真係做到資源分配平均

城大捐肝個女學生為例
衰啲講句
如果當事人係窮撚基層/油頭毒撚 會唔會有咁多人關注呀
又ig repost又周圍spread
你地班偽善嘅港女 一日死咁撚多人唔見你理